批中梵協議「全部假嘢」 陳日君：全由中方操縱主教人選 教宗未必知情

有傳梵蒂岡和中國就主教任命達成框架協議。質疑協議的天主教香港教區榮休主教陳日君今早在D100節目受訪，他說據他了解，中梵就主教任命的協議相信很快會有結論。了解協議內容的陳日君，再申明反對立場，「我唔反對一個協議不完美，但邪惡就唔得，違反我們教會就唔得。」

陳日君說，按他了解，新框架協議分為三步，第一步是「民主選舉」，第二步是「主教團任命」，第三步為「教宗批准」。陳日君反問所謂中方「民主選舉」，「你信唔信？」他認為，近幾年中梵之間已有妥協，由中方「選出」梵蒂岡接受1至2名人選，梵蒂岡之後會任命，但他擔心之後「民主選舉」寫入程序後，人選反而由中國官方操控，「完全佢操縱，你最後話得唔得。」他說就算教宗否決人選，「又是佢（中方）提名。」

斥民主選舉是假、主教團任命是假

陳日君指出，所謂中國主教團「根本不存在，完全假的」，因主教團與內地愛國會一同開會由政府官員作主席，「你梵蒂岡唔知呢啲嘢咩？」

「所以民主選舉是假、主教團任命是假，但教宗有無膽否決你（中方）十個（人選）？跟住佢（中方）同全世界講梵蒂岡不講道理，畀了十個名唔批。」陳日君說，「所以協議全部假嘢」，自己寧願由教宗任命主教，最後交予中方否決，「畀佢（中方）否決唔驚呀，個權仲係教宗，最多一些非法（梵蒂岡不承認）主教。」

陳日君說，多數內地老百姓不跟隨非法主教。至於有說不接受協議擔心會裂教，陳認為，客觀上目前已是裂教，「而且一個政權導致的裂教無前途的。歷史上的裂教是有根，有好長歷史原因。」

陳日君：若教宗簽邪惡協議 不會再發聲

陳日君認為教宗是希望聽他看法，他感覺教宗對他特別親切，他相信梵蒂岡做很多事情，教宗未必知情，「可能以為佢哋（梵蒂岡）講服了（中國）主教，其實（中國）主教根本好傷心，覺得良心上不可接受。」

陳日君說，據他了解，中梵就主教任命的協議相信就快已有結論，「而家都未完全傾掂」。他補充說，自己今日會強烈批評教廷，「我仲有好強的理由，相信教廷（立場）未必是教宗。」陳日君說自己曾公開說，「若教宗簽了邪惡的協議，我就不會出聲，呢個係我底線，因為無了教宗就無，這是最後防線。」

陳日君說，教廷過去幾年對華已有錯誤政策，「內容是邪惡，但我唔敢話佢哋有邪惡的動機，但肯定是錯誤。」陳日君說，若教宗確認簽了聲協議，就不應出聲，「我而家放心講，我相信（目前教廷的立場）不是教宗，而是其他人。到簽出來肯定是教宗贊成，我不知道原因，他可能有智慧過我 … 我被動配合囉，如果神父啲嘢唔啱聽，當聽唔到。」

批國務卿帕羅林顛倒是非

國務卿帕羅林樞機在1月31日接受梵蒂岡電台及意大利《新聞報》訪問，提到：「如果要求某人做出犧牲，無論大小，就應該讓所有人都清楚這不是政治交換代價，而是在為了更大益處、基督的教會的益處這一福音前景之中。」引起國內外教會人士震驚。陳日君說帕羅林的訪問看了兩遍，「我講句說話，可能很侮辱性：Makes you sick。真係完全外交的技術，顛倒是非。」

陳又指，帕羅林在訪問中發表的，全是似是而非的謬論，斷章取義地引用教宗本篤十六世10年前給內地教會的信，只說與政權持續衝突並不能解決問題，「用本篤的說話去侮辱本篤 … 罪大惡極。」陳日君指出，「佢（帕羅林）話佢（出於）信仰，我哋政治，佢完全政治，我哋先係從信仰 … 將我哋為信仰堅持人說成政治。」

本篤十六世任內曾有一個關心中國委員會，但近年委員會消失。該委員會有不同中國專家，向教廷報告中國情況。陳日君指出，新教宗上任後打算繼續這個關心中國委員會，原本打算在2014年春天開會，但至今依然無任何音訊，「2014年等到而家無聲。」

陳日君相信問題來自帕羅林國務卿。陳憶述，新教宗方濟各上任後，陳曾向方濟各說自己過了80歲，或不應再參加委員會，教宗建議陳日君可與新國務卿帕羅林商量，「起初教宗選了帕羅林做國務卿人人都拍手，後來我先知他可怕。」

陳日君說，親身向帕羅林提議意見，認為委員會應改善某些做法，向教宗報告時應加入委員會代表等，並希望再參與多一次會議後交棒，「但從此無聲音。」

唔好再攬個天主教教宗啦，搞個宗教革命，成立最新教。

宗教版真普選

天主教成功爭取

話袋住先班友睇真d啦

耶撚點算

全世界只有天主教有唯一既領導
算唔算獨裁?

教宗點會唔知情

教宗係全部知情

陳日君仲未肯面對現實：教宗係仆街黎

同泛民一樣

習大大支持民主

天主教教宗有過大權力去于涉宗教以外問題
始終都係基督教好

天主教腐敗已經唔係今時今日嘅事

巴打訓醒未？
佢本身已經係泛民黎，同佔中三恥左膠出雙入對

全部under佢嘅都係邪惡腐敗
唯獨個阿頭係正義係清泉 想改變一切
只係捉緊一盤好大嘅棋

信呢啲都on9

不願面對

陳日君話民主選舉係中共選 咁撚陰謀論都有既 屌new age 陰謀論果班手足請過黎幫拖屌撚柒陳日君

未必？？？！！

罪不至天子，支那有明君，梵狗更有！！！！！！！

我覺得佢想俾下台階教宗「收回成命」
但一係教宗俾人架空，一係教宗落order
所以陳樞機算啦，人地想同魔鬼簽合同落地獄，點阻人

你要信耶穌又唔一定要信天主教，點獨裁？

最佳示範